唔好再叫反送中運動，要叫「自由之夏」

中文大學 「自由之夏」

多家大專學生代表計劃今日下午 3 時半，於中文大學百萬大道舉行罷課集會。今早在百萬大道上有數千名學生聚集，參加中大學生會舉辦的罷課集會及開學禮。政治及行政學系教授周保松上台發言時說，運動到現階段「充滿悲情」，明白很多人會視之為終極一戰，但他認為不應過度強調 endgame 情緒，大家要「有心理預備未來的路會很長，也很難行」，但大家會一齊「行落去」。

他指自己不太認同「反送中運動」的命名，他會稱運動為「自由之夏」。命名源於 1964 美國發生的自由之夏運動，改變後來美國的發展，抗爭種子遍地開花。他告訴同學，今個暑假大家經歷不一樣的夏天，可以問自己的經歷這夏天後有甚麼根本的改變。

他最後引用新亞書院的校歌「艱險我奮進，困乏我多情。千斤擔子兩肩挑，趁青春，結隊向前行。」及中大學生會會歌「開了山，闢了地，我們的神聖工作是拓荒。」作結。

周保松祝各位新生有擔起千斤、拓荒的勇氣，編寫自己和中大歷史，開創香港的未來。

圖片提供：周保松

自己之夏

自由之下
721 811 831

Summer on Fire